街坊控訴暴警亂打無辜

街坊控訴暴警亂打無辜

防暴警員前日在沙田瀝源邨佈防，大批街坊好奇張望。董立華攝

【民怨沸騰】

【本報訊】暴警圍困示威者，入商場打人，嚇怕良民。大批在沙田新城市廣場用膳和逛街的街坊無辜當災，有街坊依照警員指示離去時被指嚇及中警棍，亦有街坊帶八旬母親匿藏女廁兩小時躲避警察。有目睹暴警狂毆年輕人的商場顧客直指「唔係親眼所見我都唔信」，亦有街坊斥問扑頭警「有無食藥」。有沙田友直指平時很少遊行，但對警衝入商場感到憤怒，7.21一定上街。

記者︰曾偉龍 鄧如菁

相關新聞：禁公眾聚集 最長三個月

各區遊行後警民衝突有如警暴巡演，前晚沙田發生浴血衝突，大批防暴警突入新城市廣場鎮壓示威者，更令沙田街坊擔驚受怕。網上片段可見，大批持長盾防暴警員在商場通道進場時，商場內有很多街坊一臉惶恐，有人手抱年幼女兒，亦有人扶着長者急步離開。

沙田居民麥先生昨致電商台節目《在晴朗的一天出發》憶述前晚遭遇，稱當晚與80歲母親一起在新城市廣場用膳，日間亦沒參加遊行，但商場遭警察圍封，「完全冇可能走，終於要帶媽咪去女廁坐足兩個鐘」。他直斥警察明知商場內有很多街坊，不可能衝入商場，「我平時唔參與遊行，但我真係好憤怒，我7月21日一定會上街」。他又批評政府以「莫須有」罪名DQ年輕人的代議士，一手造成困局。

食客捱棍 年輕人助離開

在反送中事件中一直保持中立的沙田居民李小姐指，前晚與家人途經新城市廣場時被警察驅趕，即使按指示離開，並表明只是顧客，警察仍不斷揮動警棍，「唔知係咪我同阿媽着深色衫，（警員）特別對我同阿媽呼呼喝喝，係咁揮動（警棍），我同阿媽都中咗棍，家人嚇到喊，我都未見過屋企人咁無助」。她又指其實不清楚「所謂警察」的身份，「冇制服冇委任證攞住裝備就打人，點解我走緊你仲要打我？我哋似係恐怖分子？我哋真係唔明」。幸於衝突前帶女兒逃出商場的吳太稱，用膳後發現警員衝入商場，她攜女兒與其他途人後退，「我個女嚇到手都震，面都青，做乜事啊？佢好驚啊！」

有網上片段顯示，大嶼山「蓮姐」當時在商場吃東西，卻目擊多名防暴警圍毆青年並扑頭，令她大為憤怒，「咁都得嘅咩？你咁點做差人，做人都未得啦！好過份，未見過一班差人可以對街坊做得咁過份，唔係親眼所見我都唔信」。在場一名中年男子亦呼喝警員：「係咁扑人個頭嗰陣有無食藥啊？」

相關新聞：警四大協會要求加強裝備

沙田友聯署︰最黑暗一夜

沙田街坊不齒警察行徑，有在場街坊怒斥警察「搞亂我哋沙田呀，返屋企啦」，防暴警察回應指有同僚被打，即被反駁「你唔打人邊有人打你，你出手先定我哋出手先？」擾攘約五分鐘後，防暴警員打算離開，遭街坊斥責，在場一批軍裝警即叫街坊「收聲啦！」罵戰死灰復燃，一名外籍指揮官示意離開，街坊改用英文罵警察是「killer」、「you shot all Hong Kong people」。

一群「熱愛沙田的街坊」昨發起聯署，譴責警方前晚在沙田新城市廣場的清場行動。聯署信形容前晚是「沙田成為新市鎮以來最黑暗的一夜」，警方衝入商場驅趕市民、使用胡椒噴霧，令街坊極度不安，並質疑警方圍堵逛街街坊和沙田大會堂前百步梯的合法集會，呼籲市民離開，卻又處處進迫。聯署信又指，「沙田很安全，只因為有你們警方在場才出現危險情況」。

上一則
上一則
沸水戰術製造困獸鬥

下一則
下一則
救跳橋者 倒地警 攝記：唔想有死傷

禁公眾聚集 最長三個月
警四大協會要求加強裝備
10警亂棍狂毆路邊男女
180度扭手腕 傷人警疑為小柏林
警長斷指駁回 事發前插男生眼
學堂教按三穴位制服
決策三大錯釀沙田血戰
林鄭民望沉底 死撐有承擔
14區議員轟警生事促交代
「落閘放狗」 誰令商場變戰場？
擅入新城市 警清場違法
新地「槍王」高層為輔警一哥
沙田中心保安助示威者撤離
絕食陳伯苦行：要齊上齊落
沸水戰術製造困獸鬥
救跳橋者 倒地警 攝記：唔想有死傷
血戰後 新城市店舖玻璃完好無缺
蘋論︰政權暴力特首邪惡 香港在悲鳴
銀髮族明上街撐年輕人
百港人倫敦快閃唱《孤星淚》名曲
德媒引「林鄭落地獄」報衝突
黎智英籲美以道德權威撐港
商人疑拍示威者遇襲 三人落網
張翔擬日間晤師生 學生會不滿
林鄭攬警自保 研分區戒嚴

好心長毛就呼擺上訪問